# Напишите пример сравнения c использованием оператора (>)
a = 2
b = 3
c = 3
d = 1

print(b>a)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (<)
print(a<b)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (==)
print(b==c)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (>=)
print(a>=d)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (<=)
print(b>=d)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (<) несколько раз
print(d<a<b)
# Напишите пример сравнения c использованием оператора (>) несколько раз
print(b>2>d)
#Напишите пример использования конструкции if
if(c == b):
    print('b = 3')
# Напишите пример использования конструкции if / else
if(b >d ):
    print('b > d')
else:
    print("b < d")
# Напишите пример использования конструкции if / elif / else
if (b == 4):
    print('b = 4')
elif(b == 3):
    print('b = 3')
else:
    print('owibka')

# Создайте список (list) и поместите в него все изученные типы данных
l = [5, 5.5, 'Igor',True]
print(l)

# Удалите из ранее созданного списка какой либо объект
t = [5, 5.5, 'Igor',True]
t.pop(2)
print(t)
# Замените какой либо объект из ранее созданного списка
z = [3, 3.3, 'Igor', False]
z[1] = 'Malik'
print(z)

# Создайте словарь (dict) и поместите в него все изученные типы данных
q = {
    "Int": 4,
    "Float": 4.4,
    "Char": "Igor",
    "Bool": True,
    "List": [3, 3.5, 'Malik', False]

}
print(q)

# Удалите из ранее созданного списка какой либо объект
q.pop('List')
print(q)
# Замените какой либо объект из ранее созданного списка
q['Int'] = 5
print(q)
# Напишите пример использования метода списка clear() (нужно прочитать самостоятельно)
produkti = ['Moloko', 'Sir', 'Konfeti','Tvorog']
print(produkti)
produkti.append('Grechka')
print(produkti)
# Напишите пример использования метода списка reverse() (нужно прочитать самостоятельно
produkti.reverse()
print(produkti)
# Напишите пример использования метода словаря clear() (нужно прочитать самостоятельно)
slovar = {
    "car": "mashina",
    "apple": "yabloko",
    "gun": "orujie"
}
print(slovar)
slovar.clear()
print(slovar)
# Напишите пример использования метода словаря get() (нужно прочитать самостоятельно)
Frunze = {
    "Moloko": 45,
    "Kefir": 52,
    "Morojennoe": 20
}
s = Frunze.get("Kefir")
print(s)
# Напишите пример использования метода строки find() (нужно прочитать самостоятельно)
k = "Menya zovut Petya, ya uchus' v 9 klasse"
f = k.find("ya uch")
print(f)

# Напишите пример использования метода строки split() (нужно прочитать самостоятельно)
p =k.split()
print(p)
